美國駐港總領事稱避免政治審查十分重要

美國駐港總領事唐偉康接受本台電視節目《視點31》專訪，被問到立法會議員朱凱廸參選村代表提名無效的事件。唐偉康表示不願評論個別個案，但一般而言避免政治審查是十分重要，又認為市民擁護其政治主張，為香港帶來活力並變得特別。

唐偉康又談及中美貿易談判，認為中國同意就保護知識產權、投資限制等方面對話，是向好的方面進發，又說對話不是要定輸贏，不認為美國是中美協議的贏家。

他表示，香港和中美都有深厚的經濟關係，理解香港人對貿易戰感到焦慮。他認為香港擁有法治、獨立司法系統、保護知識產權、政府廉潔和可靠，外來者在香港有公平機會競爭，可以作為良好營商的例子。

政府廉潔和可靠

職業外交官既官式說話
連post出黎既必要都無

.